Detail kompleksitas

Pada implementasi di atas, kita menggunakan tumpukan untuk melacak karakter buka kurung yang ditemui. Ketika karakter tutup kurung ditemui, kita memeriksa apakah karakter buka kurung terakhir yang ada di tumpukan sesuai dengan karakter tutup kurung saat ini. Jika sesuai, kita pop karakter buka kurung dari tumpukan. Jika tidak sesuai atau tumpukan tidak kosong pada akhir iterasi, maka bracket tidak seimbang.
Kompleksitas dari implementasi ini adalah O(n), di mana n adalah panjang string input. Ini karena kita hanya melakukan satu kali iterasi melalui string input.
Analogi: Ini seperti kita membutuhkan waktu yang linear terhadap jumlah barang yang kita beli untuk menghitung jumlah barang yang kita beli.
Kompleksitas ruang adalah O(n), di mana n adalah panjang string input, karena kita menggunakan tumpukan untuk melacak karakter buka kurung.
Analogi: Ini seperti kita membutuhkan ruang yang linear terhadap jumlah barang yang kita beli untuk menyimpan daftar barang yang kita beli.
Secara keseluruhan, implementasi ini menggunakan tumpukan untuk melacak karakter buka kurung yang ditemui. Ketika karakter tutup kurung ditemui, kita memeriksa apakah karakter tutup kurung tersebut merupakan pasangan dari karakter buka kurung terakhir yang ada di tumpukan. Jika sesuai, kita pop karakter buka kurung tersebut dari tumpukan. Jika tidak sesuai atau tumpukan tidak kosong pada akhir iterasi, maka bracket tidak seimbang. Kompleksitas waktu dari implementasi ini adalah O(n), di mana n adalah panjang string input. Kompleksitas ruang (space) adalah O(n), di mana n adalah panjang string input.
